\beginsong{Bedna od whisky}[by={Miky Ryvola}]
\beginverse
\chordson
\[Ami]Dneska už mě \[C]fóry ňák \[Ami]nejdou přes pys\[E]ky, 
\[Ami]stojím s dlouhou \[C]kravatou na \[Ami]bedně \[E]vod whis\[Ami]ky.
Stojím s dlouhým \[C]vobojkem \[Ami]jak stájovej \[E]pinč,
tu \[Ami]kravatu co \[C]nosím mi \[Ami]navlík \[E]soudce \[A]Linč.
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[A]Tak kopni do tý \[D]bedny ať \[E]panstvo neče\[A]ká
jsou dlouhý schody \[D]do nebe a \[E]štreka dale\[A]ká.
Do nebeskýho \[D]báru já \[E]sucho v krku \[A]mám.
Tak kopni do tý \[D]bedny ať \[E]na cestu se \[A]dám.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Mít tak všechny bedny od whisky vypitý,
postavil bych malej dům na louce ukrytý.
Postavil bych malej dům a z okna koukal ven
a chlastal bych tam s Billem a chlastal by tam Ben.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Kdyby si se hochu jen pořád nechtěl rvát,
nemusel jsi dneska na týhle bedně stát.
Moh' si někde v suchu tu svoji whisky pít,
nemusel si hochu na krku laso mít.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Když jsem štípnul koně a ujel jen pár mil,
nechtěl běžet dokavaď se whisky nenapil,
zatracená smůla zlá a zatracenej pech,
když kůň cucá whisku jak u potoka mech.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
Až kopneš do tý bedny, jak se to dělává,
do krku ti zůstane jen dírka mrňavá.
Jenom dírka mrňavá a k smrti jenom krok,
mám to smutnej konec -- a whisky ani lok.
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
… já sucho v krku mám. Tak kopni do tý bedny (stop)~…
\endrefrain
\endsong