\beginsong{Bludnej Ir}[by={Vrámci Možností}]
\beginverse
\chordson
\[Ami]Jim O'Connel \[C]mladý farmář byl,
\[G]znal kdejakou knajpu \[Ami]v okruhu sta mil.
\chordsoff
Zatracený pití, co z toho budu mít?
Co takhle do světa trochu vyrazit?
Od slov k činům Jim neměl daleko,
sbalil si deku a vejce na měkko.
Naposled whiskey si do chřtánu nalil
a potom na sever směle vyrazil.
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
Hej. \lrep\ Laj, laj, laj, laj, laj, laj, laj, laj, laj,
laj, laj, laj, laj, laj, laj, laj, laj, laj, laj. \rrep
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Prodíral se lesem, kdejakou pastvinou,
horama, dolama i dlouhou rovinou
a po pár dnech co strávil na cestách,
došel až k moři, kde smyl ze sebe prach.
Když mu oceán cestu přehradil,
Jim otočil se a na jih vyrazil.
Po týdnech klopýtání cestou necestou,
vrátil se zas k moři jak za svou nevěstou.
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
(O oktávu výše)
Zatracený moře, kdo mi ho sem dal?
Tak holt na západě, zkusím štěstí dál.
Jenže na západě to moře bylo zas
a Jima v tu chvíli, popad' vztek jak ďas.
Tak tedy východ je další možností,
kroutí hlavou Jim, je rudý zlostí.
Jenže východ Jimovi pravdu odhalil
a to prostý fakt, že Jim je vlastně Ir!
\endverse
\emptyrefrain

\beginverse
\chordsoff
O co se to snažím, říká si Jim k sobě,
vždyť i můj děd tvrdil, že žijem na ostrově.
Šel domů a tím je příběh dokonán
a ač byl Jim Ir, dál chlastal jako Dán~…
\endverse

\beginrefrain
\chordson
… \[C]laj, laj, \[G]laj, \[C]laj.
\endrefrain
\endsong