\beginsong{David a Goliáš}[by={Jaroslav Ježek, Jiří Voskovec, Jan Werich}]
\beginspecialverse{*:}
\chordson
\[C]Lidi na li\[Ami]di jsou jako \[F]saně\[G7], \[C]člověk na člo\[Ami]věka jako \[F]kat\[G7].
\[C]Podívejte \[A]se na ně, \[Dmi]musí\[G7]te naří\[C]kat.\[H7]
\[Emi]Obr do pidimužíka \[A]mydlí\[H7], \[Emi]domnívaje se, že vyhra\[A]je.\[H7]
\[G]Klidně \[Emi]seďme \[Ami]na žid\[D7]li, \[G]čtěme bibli, \[G7]tam to všechno je.
\endspecialverse

\beginverse
\chordson
\[C]Samuelova kniha nám \[Dmi]poví\[G7]dá, \[C]jak na žida přišla veli\[Dmi]ká bí\[G7]da,
\[C]jak ti bídní \[Ami]Filištíni \[F]válku vést ne\[Fmi]byli líní. \[C]Až potkali \[A&7]Davi\[G7]da.
\[C]David šel do války volky, \[Dmi]nevol\[G7]ky,
\[C]z velké dálky nesl bratrům \[Dmi]homol\[G7]ky.
\[C]V pochodu se \[Ami]cvičil v hodu, \[F]dal si pro strý\[Fmi]čka Příhodu
\[C]tři šutry do \[G7]tobol\[C]ky.
\endverse

\beginverse*
\chordson
Hej, \[A&]hej, kam se \[C]valej, vždyť jsou \[D7]malej!
Takhle \[G7]Goliáš ho \[E7]provokuje, \[Dmi7]David slušně \[G7]salutuje.
\endverse

\beginverse*
\chordson
\[C]Když mu ale obr plivnul do \[Dmi]očí, \[G7]
\[C]David se otočí, prakem \[Dmi]zato\[G7]čí.
\[C]Když začínáš, \[Ami]no tak tu máš, \[F]byl jsi velkej \[Fmi]já měl kuráž.
\[C]A jakej byl \[D7]Go\[G7]li\[C]áš.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Jestli masy nebudou dost masivní a zůstanou ještě pár let pasivní
stanou se pak tyto masy asi už na věčné časy, radioaktivní.
Víte, co je zapotřebí nápadů, jak se zbavit nukleárních odpadů,
víte-li, co zla natropí bez kontroly izotopy, tisíc let po dopadu.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Ba jó, my to víme a tvrdíme,
mějme hlavy v písku jako pštrosi, nejvýš nám to spálí šosy.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Jenže lidem nejde jenom o šosy,
ale o krk a o značné obnosy
a proto by měly masy, říci slovo všemi hlasy,
dřív, než nás smrt pokosí.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Havasova kancelář nám sděluje, že Anglie události sleduje
že ta loď, co k Číně pluje a co Šanghaj bombarduje,
že ta jen manévruje.
Ministr Eden má svůj necesér, zvou ho jistá místa do SSSR
všechno srovnám za jeden den, prohlásil ministr Eden,
leč jen bez SSSR.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Díky této chvíli, dál se střílí,
přesto: jak se hlásí ze Ženevy, kdo to začal, prej se neví.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Povstalci už vládě ruku nepodaj,
dozvídá se Reuterův zvláštní zpravodaj.
I když na noviny nemáš, přece k nebi oči zvedáš
a modlíš se Otčenáš.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Staré české přísloví nám praví, pijme pivo je to nápoj zdravý,
jak nám praví historie, každý Čech, že pivo pije,
že jsme národ chlastavý.
Už Praotec Čech, když stanul na Řípu,
neopomněl s sebou vzíti též pípu,
otočil se ke svý ženě, narazil si malý štěně a pravil roztouženě.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Hej, hej, velkej, malej, pivo nalej,
já vidím zemi zaslíbenou, obtočenou pivní pěnou.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
od těch dob jsou Čechy samej pivovar,
Staropramen, Bráník, Budvar, Pragovar,
od těch dob, co Čech tu žije, tak se tady pivo pije,
proto pivu zdar, zdar, zdar.
\endverse
\endsong