\beginsong{Dopis Ježíškovi}[by={Kašpárek v rohlíku}]

\beginverse
\chordson
\[G]Ježíšku, píšu ti \[B]podrobný dopis, \[C]ať nedopadne to \[G]tak jako vloni.
\chordsoff
Tenkrát to za mě napsala máma a ty jsi to nakonec pěkně zkonil.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Ježíšku, když jsem chtěl pod stromek kytaru,
nemyslel jsem, takovou co ty.
\chordson
\[G]Nechtěl jsem dřevěnou \[B]kytaru španělskou,
\[C]co na ni z papíru \[D]hraješ noty.
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[G]Ježíšku, já chci tu, \[B]co ji zapo\[C]jíš do elek\[F]triky
a hraješ \[B]na ni songy \[C]od Meta\[G]llicy.
Takovou, co \[B]na ni brnkneš \[C]a dělá \[F]rachot,
až souse\[B]dům do pově\[C]tří vyletí \[D]záchod.
\endrefrain

\beginspecialverse{*:}
\chordson
\[G]Hůhu\[B] \[C]hůhu \[B]o-ó. \[G]Hůhu\[B] \[C]hůhu \[B]o-ó.
\endspecialverse

\beginverse
\chordsoff
Takovou kytaru chci, že až naši budou zas dělat vánoční večírek,
v pokoji zahraju pořádně nahlas
a dědu nám to vystřelí z trenýrek.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Poletí jako ta kometa, nahatá a trochu plešatá.
Než se vrátí, budeme zpívat koledy letos bez dědy.
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
Ježíšku, končim a doufám, že i když jsi to mimino,
že umíš číst a nebude to zase mimo.
Že tě tam pošťáci znají a psaní dají,
tak pro mě zkus tu elektrickou kytku najít,
najít!
\endrefrain

\beginspecialverse{*:}
\chordson
\[G]Joá...\[B] \[C] \[B] \[G]Hhhhhhh\[B]chchchch\[C]... \[B]eeee \[G]aaaa\[B]oooo\[C] \[B]
\endspecialverse

\beginverse
\chordsoff
Potom se tejden s tejdnem sešel, konečně tu byl Štědrý den.
Kapr se do mě sotva vešel, vocas mi čouhal z pusy ven.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Nemůžu vydržet napětím, táta si přidává potřetí.
Pod stromečkem vidim - hurá! Červená kytara, kouká z ní šňůra,
jó, chachá...
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
Ježíšku, tohle je teda síla, ty jsi prostě boží.
Tohle je Hama, fakt prvotřídní zboží.
Takovou kytaru jsem chtěl, no ty seš démon!
Založím kapelu, hned vymyslím jí jméno,
jménóóóó.
\endrefrain

\beginspecialverse{Outro:}
\chordson
\lrep\ \[G]Pak \[B]pošlu ti de\[C]mo, do \[B]nebe jde de\[G]mo. \rrep\ \rep{8}
\endspecialverse
\endsong