\beginsong{Fotbal}[by={Jaromir Nohavica}]

\beginverse
\chordson
\[Dmi]V neděli v pět deset \[F]sraz u Baníku,
\[C]desítka vleze se, \[Dmi]pak ještě \[A7]jedna.
\[Dmi]Co čumíš frajere, \[F]chceš do ciferníku?
\[C]Jestli mě dožereš \[Dmi]hele jsem \[A7]bedna.
\endverse

\beginverse*
\chordson
\[Gmi]Tribuna na stání. \[Dmi]Necpi se vřede!
\[B]Hadráři sparťani! \[F]Ostrava \[A7]jedem!
\endverse

\beginverse*
\chordson
\[Dmi]Už to má správný var, \[F]jen počkej až tě.
\[C]Dobrý den, sportu zdar, \[Dmi]fotbalu \[A7]zvláště.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Tři nula na rohy a jinak šul -- nul.
Berte je přes nohy! Liga je liga.
Dnes jsem měl odpolední, tak jsem to bulnul.
Zacláníš, chlape sedni! Navalte cíga!
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Zelená je tráva. Rozhodčí nekřepči!
Ostrava jedem Ostrava! Kula je nejlepší!
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Pětku mě lístek stál, tak se ukažte.
Dobrý den, sportu zdar, fotbalu zvláště.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Lumpové hovada! Chovanec karta!
Jesličky -- paráda! Šij to na bránu!
Bijte je Pražáky! Hanba Sparta!
Jaký sakypaky, sedum banánů.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Stojím v davech lidu, jsem fanda svýho klubu.
Ten gól byl z offsidu! Sudímu rozbít hubu!
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Kde je ten autokar? Propíchnout pláště!
Dobrý den, sportu zdar, fotbalu zvláště
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Ty mlč ty páprdo! No ty v tom baloňáku!
Fotbalu rozumíš jak koza náklaďáku.
Být tebou, tak nežvaním a radši mažu,
jinak se neubráním a pak ti ukážu.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
V neděli po fotbale kdo umí ten umí.
Hej vrchní jseš pomalej! Šest nula na rumy!
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Já bych jim ukázal. Na šachtu s nima!
Dobrý den, sportu zdar, fotbal je príma!
\endverse
\endsong