\beginsong{Milionář}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\chordson
U nás \[D]v domě říka\[A7]ji mi Franta \[D]Šiška,
bo už od pohledu \[G]chytry jsem jak \[D]liška
a když kery něco \[Emi]nevi nebo \[A7]když je na co \[D]levy
tak de za mnou a ja \[A7]všecko najdu \[D]v knižkach.
Cha \[Emi]cha \[A7]ha ha ha \[D]ha, tak de za mnou a ja \[A7]všecko najdu \[D]v knižkach.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Raz mi říkal jeden znamy dole v baře
že s tu hlavu moh bych do Milionaře.
Čemu ne řikam si brachu, šak ma Železný dost prachu
no a Čechovi se podivaš do tvaře. Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Dostal jsem se mezi partu uchazeču.
Nikdo nemá šajnu jak tam nervy teču.
Všecko viděl jsem do hnědě tak jsem zmáčknul a, be, ce, de,
no a už mě kurva ke stolečku vleču. Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Čech to začal takym malym interviju,
co pry robim esi kuřim a co piju.
Tak jsem řeknul co jsem řeknul, on se evidentně leknul
a už začly blikat světla ve studiu. Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
První otázka pry co je ukulele.
Tož to se přiznam měl jsem bobky u prdele.
Tak jsem radši hlavu sklonil abych to všecko nezkonil,
řikám: „Chtěl bych se obratit na přitele.“ Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Lojza byl po hlasu silně nevyspaly.
Asi zase celou šichtu prochlastali.
Bylo slyšet jak tam dycha, ale třicet vteřin ticha,
to je tak dyž se vam kamarad navali. Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Moju staru zatím doma braly mory.
Lidi ohryzavali televizory.
Tady nešlo nad čim plesat, tož padesat na padesat,
ať vím esi su to ty bulharské hory. Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A už jasně na tym komputuře sviti:
buďto je to za a vzacne lučni kviti
nebo za be nastroj strunny, tu de kurňa o koruny
a ja stejně jak na začatku jsem v řiti. Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Čech tam zatím maval tymi svymi čisly.
Tak si řikam: „Franta napij sa a mysli.
Jake tudy sakypaky, obratiš se na divaky,
šak tu zatím za ty prachy enem kysli.“ Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Sam jsem byl zvědavy co publikum zvoli.
Bo aj v obecenstvu možu sedět voli.
Devadesat procent za be, ale to mi přišlo slabe
bo co není stopro to mě dycky smoli. Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Ještě že jsem chlap co zboja neutika.
Říkam: „Pane Čechu pujdem do rizika.“
Měl jsem v gaťach nadělano, ale Čech zakřičel: „Ano,
mate pravdu je to nastroj hudebníka.“
Cha cha ha ha ha ha, měl jsem pravdu byl to nastroj hudebníka.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Lidi tleskali bo úspěch to byl plný.
Radostí zrobili dvě mexicke vlny.
A ja co mam srdce skromne jako všeci z Dolni Lomne
jsem byl spokojeny bo sem ukol splnil. Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
„Pane Čechu nerad přetahnul bych strunu,
končim hru a beru tisicikorunu.“
Čech se jenom chytnul stolu, obočí mu spadlo dolu,
no a už se modry ku podlaze sunul. Cha cha~…
\endverse

\beginverse
\chordsoff
První třidu do Ostravy Intercity,
v jidelňaku celu cestu valim kyty.
\lrep\ A ta stovka co mi zbude,
to je přispěvek na chude bo Ostrava je region razovity. \rrep
\endverse
\endsong
