\beginsong{Pochod marodů}[by={Jaromír Nohavica}]
\beginverse
\chordson
Kra\[Dmi]bička cigaret a \[F]do kafe \[C]rum, \[B]rum, \[Dmi]rum,
dvě vodky a fernet a teď \[F]doktore \[C]čum, \[B]čum, \[Dmi]čum,
chra\[Gmi]pot v hrud\[B]ním ko\[Dmi]ši, no \[Gmi]to je \[B]záži\[A]tek,
\[Dmi]my jsme kámoši řidi\[F]čů sani\[C]tek, \[B]tek, \[Dmi]tek.
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Měli jsme ledviny, ale už jsou nadranc, dranc, dranc,
i tělní dutiny už ztratily glanc, glanc, glanc,
u srdce divný zvuk, co je to, nemám šajn,
je to vlastně fuk, žijem fajn, žijem fajn, fajn, fajn.
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[Cmi]Cirhóza, \[F]trombóza, \[C]dávivý \[F]kašel,
\[Gmi]tuberku\[Dmi]lóza -- \[A]jó, to je \[Dmi]naše!
neuróza, \[F]skleróza, \[C]ohnutá \[F]záda,
\[Gmi]paraden\[Dmi]tóza, no \[A]to je pa\[Dmi]ráda!
Jsme \[Gmi]slabí na tě\[Dmi]le, ale \[C]silní na du\[F]chu,
\[G]žijem vese\[Dmi]le, \[A]juchuchuchu\[Dmi]chu!
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Už kolem nás chodí pepka mrtvice, ce, ce,
tak pozor marodi, je zlá velice, ce, ce,
zná naše adresy a je to čiperka,
koho chce, najde si, ten natáhne perka, rka, rka.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Zítra nás odvezou, bude veselo, lo, lo,
doktoři vylezou na naše tělo, lo, lo,
budou nám řezati ty naše vnitřnosti
a přitom zpívati ze samé radosti, sti, sti.
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
Zpívati: cirhóza, trombóza, dávivý kašel,
tuberkulóza, hele, já jsem to našel!
Neuróza, skleróza, křivičná záda,
paradentóza, no to je paráda!
Byli slabí na těle, ale silní na duchu,
žili vesele, než měli poruchu.
\endrefrain
\endsong
