\beginsong{Proměny}[by={lidová}]
\beginverse
\chordson
\[Ami]Darmo sa ty trápíš \[G]můj milý \[C]synečku,
nenosím \[G]já \[C]tebe, \[E7]nenosím v \[Ami]srdéčku,
přece tvo\[G]ja \[C]ne\[G4]bu\[C]du, \[Dmi]ani jednu \[E7]hodi\[Ami]nu.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Copak sobě myslíš má milá panenko,
vždyť ty jsi to moje rozmilé srdénko
a ty musíš býti má, lebo mi tě Pán Bůh dá.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A já sa udělám malú veveričkú
a ti uskočím z dubu na jedličku,
přece tvoja nebudu, ani jednu hodinu.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A já chovám doma takú sekérečku,
ona mi podetne dúbek i jedličku
a ty musíš býti má, lebo mi tě Pán Bůh dá.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A já sa udělám tú malú rybičkú
a já ti uplynu preč po Dunajíčku,
přece tvoja nebudu, ani jednu hodinu.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A já chovám doma takovú udičku,
co na ni ulovím kdejakú rybičku
a ty přece budeš má, lebo mi tě Pán Bůh dá.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A já sa udělám tú velikú vranú
a já ti uletím na Uherskú stranu,
přece tvoja nebudu, ani jednu hodinu.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A já chovám doma starodávnú kušu,
co ona vystřelí všeckým vranám dušu
a ty musíš býti má, lebo mi tě Pán Bůh dá.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A já sa udělám hvězdičkú na nebi
a já budu lidem svítiti na nebi,
přece tvoja nebudu, ani jednu hodinu.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
A sú u nás doma takoví hvězdáři,
co vypočítajú hvězdičky na nebi
\lrep\ a ty musíš býti má, lebo mi tě Pán Bůh dá. \rrep
\endverse
\endsong