\beginsong{Veličenstvo kat}[by={Karel Kryl}]
\beginverse
\chordson
V \[Dmi]ponurém osvětlení \[C]gotického \[Dmi]sálu
\[F]kupčíci vyděšení \[Gmi]hledí do mi\[A]sálů
\[Dmi]a houfec \[Bb]mordýřů si žádá\[C] pože\[Dmi]hná\[C]ní,
\lrep\ \[Gmi]vždyť první z \[Dmi]rytířů je \[Ami7]Veličenstvo \[Dmi]Kat. \rrep
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Kněz ďábel, co mši slouží, z oprátky má štolu,
pod fialovou komží láhev vitriolu,
pach síry z hmoždířů se valí k rudé kápi
\lrep\ prvního z rytířů, hle: Veličenstvo Kat. \rrep
\endverse

\beginrefrain
\chordson
\[F]Na korouhvi \[C]státu \[Bb]je emblém \[C7]s gilotinou,
\[F]z ostnatýho \[C]drátu, \[Bb]páchne to \[C7]shnilotinou,
\[Gmi]v kraji hnízdí hejno krkav\[Dmi]čí, \[Gmi]lidu vládne mistr poprav\[A]čí. \[A7]
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Král klečí před Satanem na žezlo se těší
a lůza pod platanem radu moudrých věší
a zástup kacířů se raduje a jásá,
\lrep\ vždyť prvním z rytířů je Veličenstvo Kat. \rrep
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
Na rohu ulice vrah o morálce káže,
před vraty věznice se procházejí stráže,
z vojenských pancířů vstříc černý nápis hlásá,
\lrep\ že prvním z rytířů je Veličenstvo Kat. \rrep
\endverse

\beginrefrain
\chordsoff
Nad palácem vlády ční prapor s gilotinou,
děti mají rády kornouty se zmrzlinou,
soudcové se na ně zlobili, zmrzlináře dětem zabili.
\endrefrain

\beginverse
\chordsoff
Byl hrozný tento stát, když musel jsi se dívat,
jak zakázali psát a zakázali zpívat.
A bylo jim to málo, poručili dětem
\lrep\ modlit se, jak si přálo Veličenstvo Kat. \rrep
\endverse

\beginverse*
\chordsoff
S úšklebkem Ďábel viděl pro každého podíl,
syn otce nenáviděl, bratr bratru škodil,
jen motýl smrtihlav se nad tou zemí vznáší,
\lrep\ kde v kruhu tupých hlav dlí Veličenstvo Kat. \rrep
\endverse
\endsong
